<mediawiki xmlns="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.10/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.10/ http://www.mediawiki.org/xml/export-0.10.xsd" version="0.10" xml:lang="en-gb">
  <page>
    <title>Page:Ms38990 Swiss recipe book.djvu/11</title>
    <ns>250</ns>
    <id>264</id>
    <revision>
      <id>531</id>
      <timestamp>2016-10-21T08:39:11Z</timestamp>
      <contributor>
        <username>Ac101@st-andrews.ac.uk</username>
        <id>3</id>
      </contributor>
      <comment>/* Not proofread */ Created page with &quot;===== 22.	Äpffel zu kochen – To cook Apples ===== Halbire sie, die dügertshen drauβ, in ein pfanen mit wasser die äpffel gethan, las sie kochn wie conuiteüre mit einen...&quot;</comment>
      <model>proofread-page</model>
      <format>text/x-wiki</format>
      <text xml:space="preserve" bytes="2054">&lt;noinclude&gt;&lt;pagequality level=&quot;1&quot; user=&quot;Ac101@st-andrews.ac.uk&quot; /&gt;&lt;div class=&quot;pagetext&quot;&gt;


&lt;/noinclude&gt;===== 22.	Äpffel zu kochen – To cook Apples =====
Halbire sie, die dügertshen drauβ, in ein pfanen mit wasser die äpffel gethan, las sie kochn wie conuiteüre mit einen silberen löffel sauber in blatn, so sie gekocht sind, so du wilst, thue wenig roswasser daran.

''Halve them, take out the core, place the apples in a pan with water, let them cook like jam, with a silver spoon place cleanly in a bowl, when they are cooked, if you would like, add a little rosewater.''

===== 23.	Gefülte birn – Filled pear =====
Nim shone grose birn, shwöll sie wenig im grossen haffen, so hawe eine in den birn ein deckelin sambt den stil ab, dan hül sie wol aus, packe daβ vsgehülte von den birn rein, rösteβ im heissen ancken wol, röst auch brosinen brot besonder, dan wenig rosinli, zimet vnd zucker in die fülle die fülle in die birn gethan, decke dan die birn mit den birnen deckle an den stilen, aucken in ein breiten öhrigen haffen wenig zucker oder hunig darin, dan stelle die birn auf richt darin, auch ein glas vol wein darzu, stelle sie auf ein gluet algewach zu kochen. Die äpffel [above script: hawbirn] in soliher form wie die gefülte birn ist die beste tracht, die äpffel raw, sonst in solicher form wie die birn, zugerüstet, dan mit den haffen deckle wol zu gedeckt, so sie ein halb stund gebraten wenig geruckt daβ sie nit anbrinnen.

''Take good large pears, swell them a little in a large pot, then cut a lid including the stem from the pears, then hull them out well, put the pear flesh back in the pear, cook in hot butter, also fry breadcrumbs, raisins, cinnamon and sugar in the hulled pear, put on the pear lid, put butter in a wide [eared] pan, then place the pears upright inside, add a little sugar or honey, add a glass of wine, then place the pears on the fire to cook. Pears are best in the form of cooked, filled pears; [if using] apples [use them] raw, but otherwise prepare them like the pears, cover the pan well with a lid, when they have roasted for half an hour move them a little so they don’t burn.''&lt;noinclude&gt;&lt;/div&gt;&lt;/noinclude&gt;</text>
      <sha1>o9lthvz0q1ak6p7niwxfoilc90u6ypi</sha1>
    </revision>
  </page>
</mediawiki>
