<mediawiki xmlns="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.10/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.10/ http://www.mediawiki.org/xml/export-0.10.xsd" version="0.10" xml:lang="en-gb">
  <page>
    <title>Page:Ms38990 Swiss recipe book.djvu/36</title>
    <ns>250</ns>
    <id>289</id>
    <revision>
      <id>561</id>
      <timestamp>2016-10-21T12:28:00Z</timestamp>
      <contributor>
        <username>Ac101@st-andrews.ac.uk</username>
        <id>3</id>
      </contributor>
      <comment>/* Not proofread */ Created page with &quot;Wenig essig, ein halben löffel voll lapriβ, so du ein süesse sossen and der enten haben wilt, so nim zucker vnd zimet darüber auch wein.  ''little vinegar, half a spoon of...&quot;</comment>
      <model>proofread-page</model>
      <format>text/x-wiki</format>
      <text xml:space="preserve" bytes="1789">&lt;noinclude&gt;&lt;pagequality level=&quot;1&quot; user=&quot;Ac101@st-andrews.ac.uk&quot; /&gt;&lt;div class=&quot;pagetext&quot;&gt;


&lt;/noinclude&gt;Wenig essig, ein halben löffel voll lapriβ, so du ein süesse sossen and der enten haben wilt, so nim zucker vnd zimet darüber auch wein.

''little vinegar, half a spoon of [liquorice], if you wish to have a sweet sauce for the duck, take sugar and cinnamon and also wine.''

===== 66.	Gebratne räbhünre – Roasted [räbhünre] =====
Den kopf vnd fecken weg gethan vngestrumpft, dan die hüner gestrumpft vnd ausgenomen, dan rein gestickt, dan gebraten, so es bratet freshen ancken darüber. Also die steinhüener in gleicher gestalt zu rusten. So du wilt ein sossen daran, so nim ein halb dotzet [above script: von] mangelt kernen gestossen vnd ausgetruckten safft, pulffer, saltz, wein, freshen ancken vnd supenbrüche vndereinaderen auf der shoffreten in einer blaten gekochet, so sie braten sind darüber geshütet.

''Take off the head and [wings] without plucking, then take the hens having been plucked and gutted and spear them, then roast them, as they are roasting add fresh butter over them. [Steinhüner] should be roasted in the same way. If you wish to have a sauce for them take half a [dozen almonds, ground,] and the pressed juices, pepper, salt, wine, fresh butter and stock and cook together on the stove in a pan; when they are roasted, pour [the sauce] over [the birds].''

===== 67.	Gbratne hinbacken von shweinen – Roasted [hinbacken] of pig =====
So der hinbaten braten ist in wenig [over script: heisen] ancken ein breiten rein geshnitnen düren zibeln geröstet, zu einer sossen thue suren senff essig, pulffer vnd saltz vber den hinbacken [below script: so gibt eβ]

''When the [hinbacken] is roasted, into a little hot butter add a thickly sliced onion and fry, to the sauce add sour mustard, vinegar, pepper and salt [and pour] over the [hinbacken]''&lt;noinclude&gt;&lt;/div&gt;&lt;/noinclude&gt;</text>
      <sha1>1y08ipat65mhdgzyh6yt2gpd4v7iel6</sha1>
    </revision>
  </page>
</mediawiki>
